\section{Desarrollo del sistema}
\subsection{Descripción de las herramientas ocupadas.}

\begin{itemize}


\item \textbf{LARAVEL}: Es un framework de código abierto para desarrollar aplicaciones y servicios web con PHP 5 y PHP 7. Tiene como objetivo ser un framework que permita el uso de una sintaxis elegante y expresiva para crear código de forma sencilla y permitiendo multitud de funcionalidades.

\item \textbf{MySQL}: es un sistema de gestión de base de datos relacional (RDBMS) de código abierto, basado en lenguaje de consulta estructurado (SQL). MySQL se ejecuta en prácticamente todas las plataformas, incluyendo Linux, UNIX y Windows.

\item \textbf{PHP}: es un lenguaje de código abierto muy popular especialmente adecuado para el desarrollo web y que puede ser incrustado en HTML.

\item \textbf{Arquitectura Modelo Vista Controlador}: es un estilo de arquitectura de software que separa los datos de una aplicación, la interfaz de usuario, y la lógica de control en tres componentes distintos. Se trata de un modelo muy maduro y que ha demostrado su validez a lo largo de los años en todo tipo de aplicaciones, y sobre multitud de lenguajes y plataformas de desarrollo.



\end{itemize}

\subsection{Programación}

Para el desarrollo de nuestros sitio web se dio seguimiento a la metodología Cristal Clear  con 4 desarrollos, 3 retroalimentaciones  y 5 reuniones con nuestro cliente, para el análisis y diseño se utilizaron diagramas UML a través de StarUML, en cuanto a interfaz gráfica se hizo uso del Framework LARAVEL que es desarrollado en PHP y con la arquitectura modelo vista controlador, para trabajar en equipo sincronizadamente usamos la herramienta de GitHub, de esa manera podríamos avanzar en nuestro proyecto desde diferentes lugares y por último nuestra base de datos fue creada y manipulada con el lenguaje de MySQL y con la interfaz de Workbench.





